董建華: 近期事件是政治要脅 癱瘓政府脅迫中央爭奪特區管治權

全國政協副主席、前行政長官董建華發表聲明，指全力支持以行政長官林鄭月娥為首的特區政府依法治港，全力支持警方嚴正執法，又指小部分暴徒擾亂公共交通和社會秩序，絕不容許香港治安被破壞。

聲明指，近期暴力事件的本質已無關修例爭議，也遠超原來的社會訴求，而是明目張膽的政治要脅，透過污損國徽、侮辱國旗，公然挑戰中央政府權威。

他指小部分暴徒以及其支持者，用各種方式侵害市民的自由生活，以各種威嚇手段阻礙市民上班，擾亂公共交通和社會秩序，企圖綁架全港市民，癱瘓政府，脅迫中央，爭奪特區管治權。他絕不能容許香港治安被破壞，這些險惡的政治圖謀是不會得逞，重申國家主權不容侵犯，香港治安不容破壞。

他支持特區政府和警方採取必要措施，維護法治，儘快恢復社會秩序。他又說，相信社會大眾能夠仔細觀察，理性分析，到底是誰在背後挑撥離間及摧毀香港的安定繁榮。

董建華又提到，看到今日很多市民冒着被騷擾和辱罵的危險如常上班，以行動捍衛香港的核心價值。他呼籲一定要支持這些充滿正義感的市民，一起站出來，向妄想以暴力摧毀香港的害群之馬說「不」。

佢依家先知？

唔係港人治港咩？

老懵董真係老懵董

董建華又提到，看到今日很多市民冒着被騷擾和辱罵的危險如常上班，以行動捍衛香港的核心價值。

核心價值係返工？

老懵董認為香港核心價值就係番工
on99

佢幾時死?
689同777都係佢介紹俾支那

小部分
又係暴徒扮街坊啦

死左未呀支那狗？

核心價值係返工
真係折墜

叫雞叫到上腦？想馬上瘋？

佢口中講果d充滿正義感的藍絲
連撐警集會都唔會出

點解佢仲未死

到底是誰在背後挑撥離間及摧毀香港的安定繁榮?
係人都知係林鄭喇仲問？

其實呢條友幾時死

承認冇港人治港這回事，可以做宣文

近期暴力事件的本質已無關修例爭議，也遠超原來的社會訴求

你都知呢個係社會訴求？咁你地有冇回應過啊？屌你老母，你晨早回應咪冇事lor，搞到今日咁既局勢，你班仆街奶共權貴要負最大責任啊屌你老母

有無留意佢最近轉咗少少龍門？可能轉咗/想轉極左老細

港人治港喎
定你話你唔係香港人？

去死啦廢董，過氣特狗

爭取返港人治港都咁撚惡，敢膽咪撕毀基本法囉

又敗家
又完成唔到一個任期嘅失敗之人
識唔識醜字點寫

叫啲捍衛核心價值嘅人唔好返工出嚟抗議

特務頭子

禍港老翁